# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#: document.h:232
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-13 08:06-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2019-11-29 01:05+0800\n"
"Last-Translator: Honghao Li <im@rasphino.cn>\n"
"Language-Team: SIMPLIFIED CHINESE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=GB2312\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.2.4\n"

#: myframe.h:1168
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"has been modified on disk by another program / computer:\n"
"Would you like to discard your changes and re-load from disk?"
msgstr ""
"%s\n"
"已被另一个程序/计算机修改上：\n"
"是否要放弃所做的更改并从磁盘重新加载？"

#: myframe.h:599
msgid "&About..."
msgstr "关于(&A)..."

#: myframe.h:342
msgid "&Add Cell Text as Tag"
msgstr "将单元格文本添加为标记(&A)"

#: myframe.h:362
msgid "&Add Image"
msgstr "添加图像(&A)"

#: myframe.h:444
msgid "&Browsing..."
msgstr "浏览(&B)..."

#: myframe.h:596
msgid "&Clear Views"
msgstr "清晰的视图(&C)"

#: myframe.h:233
msgid "&Close\tCTRL+w"
msgstr "关闭(&C)\tCTRL+w"

#: myframe.h:213
msgid "&Comma delimited text (CSV)..."
msgstr "逗号分隔文本 (CSV)(&C)..."

#: myframe.h:396
msgid "&Copy\tCTRL+c"
msgstr "复制(&C)\tCTRL+c"

#: myframe.h:586
#, fuzzy
msgid "&Data\tCTRL+ALT+d"
msgstr "粘贴(&P)\tCTRL+v"

#: myframe.h:252
msgid "&Decrease text size (SHIFT+mousewheel)\tSHIFT+PGDN"
msgstr "减小文字大小 (shift 鼠标滚轮)(&D)\tSHIFT+PGDN"

#: myframe.h:406
msgid "&Delete After\tDEL"
msgstr "删除后(&D)\tDEL"

#: myframe.h:614
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: myframe.h:246
msgid "&Exit\tCTRL+q"
msgstr "退出(&E)\tCTRL+q"

#: myframe.h:613
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: myframe.h:358
msgid "&Flatten"
msgstr "扁平化(&F)"

#: myframe.h:456
msgid "&Go To Next Search Result\tF3"
msgstr "转到下一个搜索结果(&G)\tF3"

#: myframe.h:441
msgid "&Grid Reorganization..."
msgstr "网格重组(&G)..."

#: myframe.h:205
msgid "&HTML (Tables+Styling)..."
msgstr "HTML (表格+样式)(&H)..."

#: myframe.h:624
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: myframe.h:356
msgid "&Hierarchify"
msgstr "层次结构(&H)"

#: myframe.h:590
#, fuzzy
msgid "&Horizontal View\tCTRL+ALT+."
msgstr "水平视图(&H)"

#: myframe.h:215
msgid "&Image..."
msgstr "图像(&I)..."

#: myframe.h:443
msgid "&Images..."
msgstr "图像(&I)..."

#: myframe.h:251
msgid "&Increase text size (SHIFT+mousewheel)\tSHIFT+PGUP"
msgstr "增加文字大小 (shift 鼠标滚轮)(&I)\tSHIFT+PGUP"

#: myframe.h:418
msgid "&Insert New Grid\tCTRL+g"
msgstr "插入新网格(&I)\tCTRL+g"

#: myframe.h:420
msgid "&Insert New Grid\tINS"
msgstr "插入新网格(&I)\tINS"

#: myframe.h:442
msgid "&Layout && Render Style..."
msgstr "布局渲染样式(&L)..."

#: myframe.h:595
msgid "&Mark as"
msgstr "标记为(&M)"

#: myframe.h:231
msgid "&New\tCTRL+n"
msgstr "新建(&N)\tCTRL+n"

#: myframe.h:232
msgid "&Open...\tCTRL+o"
msgstr "打开(&O)...\tCTRL+o"

#: myframe.h:587
#, fuzzy
msgid "&Operation\tCTRL+ALT+o"
msgstr "打开(&O)...\tCTRL+o"

#: myframe.h:617
msgid "&Options"
msgstr "选项(&O)"

#: myframe.h:398
msgid "&Paste\tCTRL+v"
msgstr "粘贴(&P)\tCTRL+v"

#: myframe.h:241
msgid "&Print...\tCTRL+p"
msgstr "打印(&P)...\tCTRL+p"

#: myframe.h:619
msgid "&Program"
msgstr "程序(&P)"

#: myframe.h:234
msgid "&Recent files"
msgstr "最近的文件(&R)"

#: myframe.h:403
msgid "&Redo\tCTRL+y"
msgstr "重做(&R)\tCTRL+y"

#: myframe.h:343
msgid "&Remove Cell Text from Tags"
msgstr "从标签中删除单元格文本(&R)"

#: myframe.h:369
msgid "&Remove Image(s)"
msgstr "删除图像(&R)"

#: myframe.h:457
msgid "&Replace in Current Selection\tCTRL+h"
msgstr "在当前选择中替换(&R)\tCTRL+h"

#: myframe.h:458
msgid "&Replace in Current Selection & Jump Next\tCTRL+j"
msgstr "替换在当前选择跳转下一步(&R)\tCTRL+j"

#: myframe.h:367
msgid "&Reset Scale (display only)"
msgstr ""

#: myframe.h:253
#, fuzzy
msgid "&Reset text sizes\tCTRL+SHIFT+s"
msgstr "重置文本大小(&R)\tSHIFT+CTRL+s"

#: myframe.h:331
#, fuzzy
msgid "&Reset text styles\tCTRL+SHIFT+r"
msgstr "重置文本样式(&R)\tSHIFT+CTRL+r"

#: myframe.h:565
msgid "&Roundness of grid borders..."
msgstr "网格边界的圆度(&R)..."

#: myframe.h:594
#, fuzzy
msgid "&Run\tCTRL+ALT+F5"
msgstr "全部展开\tCTRL+ALT+F10"

#: myframe.h:235
msgid "&Save\tCTRL+s"
msgstr "保存(&S)\tCTRL+s"

#: myframe.h:365
#, fuzzy
msgid "&Scale Image (display only)"
msgstr "缩放图像(&S)"

#: myframe.h:363
msgid "&Scale Image (re-sample pixels)"
msgstr ""

#: myframe.h:615
msgid "&Search"
msgstr "搜索(&S)"

#: myframe.h:455
msgid "&Search\tCTRL+f"
msgstr "搜索(&S)\tCTRL+f"

#: myframe.h:440
msgid "&Selection..."
msgstr "选择...(&S)"

#: myframe.h:344
msgid "&Set Cell Text to tag (use CTRL+RMB)"
msgstr "将单元格文本设置为标记 (使用 CTRL+RMB)(&S)"

#: myframe.h:527
msgid "&Set Custom Color From Cell BG"
msgstr "从单元格 bg 设置自定义颜色(&S)"

#: myframe.h:254
#, fuzzy
msgid "&Shrink text of all sub-grids\tCTRL+SHIFT+m"
msgstr "收缩所有子网格的文本(&S)\tSHIFT+CTRL+m"

#: myframe.h:348
#, fuzzy
msgid "&Transpose\tCTRL+SHIFT+t"
msgstr "移位(&T)\tSHIFT+CTRL+t"

#: myframe.h:402
msgid "&Undo\tCTRL+z"
msgstr "撤消(&U)\tCTRL+z"

#: myframe.h:591
#, fuzzy
msgid "&Vertical View\tCTRL+ALT+,"
msgstr "垂直视图(&V)"

#: myframe.h:616
msgid "&View"
msgstr "视图(&V)"

#: myframe.h:423
msgid "&Wrap in new parent\tF9"
msgstr "包装在新的父项中(&W)\tF9"

#: myframe.h:203
msgid "&XML..."
msgstr "XML...(&X)"

#: document.h:1066
msgid "1:1 scale restored."
msgstr "已恢复 1:1 比例。"

#: system.h:251
msgid "A temporary autosave file exists, would you like to load it instead?"
msgstr "存在临时自动保存文件，是否要改为加载该文件？"

#: myframe.h:680
msgid "Add Image"
msgstr "添加图像"

#: myframe.h:422
msgid "Adds a grid to the selected cell"
msgstr "将网格添加到选定的单元格"

#: myframe.h:362
msgid "Adds an image to the selected cell"
msgstr "将图像添加到选定的单元格"

#: myframe.h:336
msgid "Apply last border color\tSHIFT+ALT+b"
msgstr ""

#: myframe.h:334
#, fuzzy
msgid "Apply last cell color\tSHIFT+ALT+c"
msgstr "重置颜色(&C)\tSHIFT+CTRL+c"

#: myframe.h:335
#, fuzzy
msgid "Apply last text color\tSHIFT+ALT+t"
msgstr "重置颜色(&C)\tSHIFT+CTRL+c"

#: myframe.h:553
msgid "Auto reload documents"
msgstr "自动重新加载文档"

#: myframe.h:556
msgid "Automatically export a .html on every save"
msgstr "每次保存时自动导出 .html"

#: system.h:252
msgid "Autosave load"
msgstr "自动保存负载"

#: myframe.h:550
msgid "Autosave to .tmp"
msgstr "自动保存到 .tmp"

#: myframe.h:563
msgid "Black and white toolbar icons"
msgstr "黑白工具栏图标"

#: myframe.h:700
msgid "Border "
msgstr "边框 "

#: myframe.h:265
#, fuzzy
msgid "Border &0\tCTRL+SHIFT+9"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:266
#, fuzzy
msgid "Border &1\tCTRL+SHIFT+1"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:267
#, fuzzy
msgid "Border &2\tCTRL+SHIFT+2"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:268
#, fuzzy
msgid "Border &3\tCTRL+SHIFT+3"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:269
#, fuzzy
msgid "Border &4\tCTRL+SHIFT+4"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:270
#, fuzzy
msgid "Border &5\tCTRL+SHIFT+5"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:388
msgid "Bubble Style Rendering\tALT+8"
msgstr "气泡风格渲染\tALT+8"

#: document.h:1594
#, fuzzy
msgid "Can only move this cell from a Nx1 or 1xN grid."
msgstr "只能将此单元格移动到 nx1 或1xn 网格中。"

#: document.h:1592
#, fuzzy
msgid "Can only move this cell into a Nx1 or 1xN grid."
msgstr "只能将此单元格移动到 nx1 或1xn 网格中。"

#: document.h:1775
msgid ""
"Can't sort: make a 1xN selection to indicate what column to sort on, and "
"what rows to affect"
msgstr "无法排序：选择一块 1xN 区域以指明需要排序的列，以及受影响的行"

#: document.h:634
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: myframe.h:322
msgid "Cancel text edits\tESC"
msgstr "取消文本编辑\tESC"

#: system.h:335
msgid "Cannot decompress file."
msgstr "无法解压缩文件。"

#: document.h:1715
msgid "Cannot drag & drop more than 1 file."
msgstr "无法拖放超过 1 个文件。"

#: document.h:689
msgid ""
"Cannot export grid that is not flat (zoom the view to the desired grid, and/"
"or use Flatten)."
msgstr "无法导出不平坦的网格 (将视图缩放到所需的网格，或使用 \"平展\")。"

#: document.h:1547
msgid "Cannot find file."
msgstr "找不到文件。"

#: document.h:1540
msgid "Cannot launch browser for this link."
msgstr "无法启动此链接的浏览器。"

#: document.h:1590
msgid "Cannot move this cell up in the hierarchy."
msgstr "无法在层次结构中向上移动此单元格。"

#: system.h:266
msgid "Cannot open file."
msgstr "无法打开文件。"

#: system.h:294
msgid "Cannot tell/seek document?"
msgstr "无法找到文件？"

#: myframe.h:692
msgid "Cell "
msgstr "单元格 "

#: myframe.h:525
msgid "Change a key binding..."
msgstr "更改密钥绑定..."

#: myframe.h:366
msgid ""
"Change the image size if it is too big or too small, by changing the size "
"shown on screen. Applies to all uses of this image."
msgstr ""

#: myframe.h:364
#, fuzzy
msgid ""
"Change the image size if it is too big, by reducing the amount of pixels"
msgstr "如果图像太大或太小，请更改图像大小"

#: myframe.h:368
msgid ""
"Change the scale to match DPI of the current display. Applies to all uses of "
"this image."
msgstr ""

#: document.h:633
msgid "Changes have been made, are you sure you wish to continue?"
msgstr "已进行更改，您确定要继续吗？"

#: document.h:868
msgid "Choose CSV file to write"
msgstr "选择要写入的 CSV 文件"

#: document.h:865
msgid "Choose HTML file to write"
msgstr "选择要写入的 HTML 文件"

#: document.h:867
msgid "Choose PNG file to write"
msgstr "选择要写入的 PNG 文件"

#: document.h:866
msgid "Choose Text file to write"
msgstr "选择要写入的文本文件"

#: document.h:749
msgid "Choose TreeSheets file to save:"
msgstr "选择“树表格”文件以保存："

#: document.h:862
msgid "Choose XML file to write"
msgstr "选择要编写的 XML 文件"

#: document.h:451
msgid "Column width decreased."
msgstr "列宽度已减小。"

#: document.h:451
msgid "Column width increased."
msgstr "列宽度已增加。"

#: myframe.h:222
msgid "Comma delimited text (CSV)..."
msgstr "逗号分隔文本 (CSV)..."

#: myframe.h:357
msgid ""
"Convert an NxN grid with repeating elements per column into an 1xN grid with "
"hierarchy, useful to convert data from spreadsheets"
msgstr ""
"将每列重复元素的 NxN 网格转换为具有层次结构的 1xN 网格，可用于从电子表格中转"
"换数据"

#: myframe.h:673
msgid "Copy (CTRL+c)"
msgstr "复制 (CTRL+c)"

#: myframe.h:397
msgid "Copy As Continuous Text"
msgstr "复制为连续文本"

#: system.h:300
msgid "Corrupt PNG header."
msgstr "损坏的 PNG 标头。"

#: system.h:366
msgid "Corrupt block header."
msgstr "损坏的块标头。"

#: myframe.h:548
msgid "Create .bak files"
msgstr "创建 .bak 文件"

#: myframe.h:424
msgid "Creates a new level of hierarchy around the current selection"
msgstr "围绕当前所选内容创建新级别的层次结构"

#: myframe.h:395
msgid "Cu&t\tCTRL+x"
msgstr "剪切(&T)\tCTRL+x"

#: myframe.h:302
msgid "Cursor Left\tLEFT"
msgstr "光标左侧\tLEFT"

#: myframe.h:303
msgid "Cursor Right\tRIGHT"
msgstr "光标右侧\tRIGHT"

#: myframe.h:257
msgid "Decrease column width (ALT+mousewheel)\tALT+PGDN"
msgstr "减小列宽度 (alt 鼠标滚轮)\tALT+PGDN"

#: myframe.h:261
msgid "Decrease column width (no sub grids)\tCTRL+ALT+PGDN"
msgstr "减小列宽度 (无子网格)\tCTRL+ALT+PGDN"

#: myframe.h:409
msgid "Delete Before\tBACK"
msgstr "返回前删除"

#: myframe.h:411
#, fuzzy
msgid "Delete Word After\tCTRL+DEL"
msgstr "删除后(&D)\tDEL"

#: myframe.h:413
#, fuzzy
msgid "Delete Word Before\tCTRL+BACK"
msgstr "返回前删除"

#: myframe.h:407
msgid ""
"Deletes the column of cells after the selected grid line, or the row below"
msgstr "删除选定网格线之后的单元格列，或删除下面的行"

#: myframe.h:410
msgid ""
"Deletes the column of cells before the selected grid line, or the row above"
msgstr "删除选定网格线之前的单元格列，或上面的行"

#: myframe.h:412
msgid "Deletes the entire word after the cursor"
msgstr ""

#: myframe.h:414
msgid "Deletes the entire word before the cursor"
msgstr ""

#: document.h:634
msgid "Discard Changes"
msgstr "放弃更改"

#: system.h:432
#, c-format
msgid "Edited %s"
msgstr "已修改 %s"

#: document.h:1604
msgid "Empty strings cannot be tags."
msgstr "空字符串不能是标记。"

#: myframe.h:315
msgid "End of line of text\tEND"
msgstr "文本行的结尾\tEND"

#: myframe.h:317
msgid "End of text\tCTRL+END"
msgstr "文本的结尾\tCTRL+END"

#: myframe.h:319
msgid "Enter/exit text edit mode\tENTER"
msgstr "输入/退出文本编辑模式\tENTER"

#: myframe.h:320
msgid "Enter/exit text edit mode\tF2"
msgstr "输入/退出文本编辑模式\tF2"

#: myframe.h:321
#, fuzzy
msgid "Enter/exit text edit to the right\tALT+ENTER"
msgstr "输入/退出文本编辑模式\tENTER"

#: document.h:704
msgid "Error exporting file!"
msgstr "导出文件时出错！"

#: myframe.h:167
msgid "Error loading core data file (TreeSheets not installed correctly?)"
msgstr "加载核心数据文件时出错 (树表格安装不正确？)"

#: document.h:700
msgid "Error writing PNG file!"
msgstr "写入 PNG 文件时出错！"

#: document.h:175
msgid "Error writing TreeSheets file! (try saving under new filename)."
msgstr "写入树表格文件时出错!(尝试在新文件名下保存)。"

#: document.h:705
msgid "Error writing to file!"
msgstr "写入文件时出错！"

#: document.h:177
msgid "Error writing to file."
msgstr "写入文件时出错。"

#: document.h:841
msgid "Evaluation finished."
msgstr "评估完成。"

#: myframe.h:243
msgid "Export &view as"
msgstr "导出视图为(&V)"

#: document.h:679
msgid "Export cancelled."
msgstr "导出已取消。"

#: myframe.h:214
msgid ""
"Export the current view as CSV. Good for spreadsheets and databases. Only "
"works on grids with no sub-grids (use the Flatten operation first if need be)"
msgstr ""
"将当前视图导出为 CSV。适用于电子表格和数据库。仅适用于没有子网格的网格（如有"
"需要，请首先使用 flatten 操作）"

#: myframe.h:208
#, fuzzy
msgid "Export the current view as HTML as nested bullet points."
msgstr "将当前视图导出为嵌套标头的 HTML，适合导入到 Word 的大纲模式中"

#: myframe.h:210
msgid ""
"Export the current view as HTML as nested headers, suitable for importing "
"into Word's outline mode"
msgstr "将当前视图导出为嵌套标头的 HTML，适合导入到 Word 的大纲模式中"

#: myframe.h:206
msgid ""
"Export the current view as HTML using nested tables, that will look somewhat "
"like the TreeSheet"
msgstr "使用嵌套表将当前视图导出为 HTML，这看起来有点像树表"

#: myframe.h:204
msgid ""
"Export the current view as XML (which can also be reimported without losing "
"structure)"
msgstr "将当前视图导出为 XML (也可以在不丢失结构的情况下重新导入)"

#: myframe.h:216
#, fuzzy
msgid ""
"Export the current view as an image. Useful for faithful renderings of the "
"TreeSheet, and programs that don't accept any of the above options"
msgstr ""
"将当前视图导出为图像。适用于树表的完整渲染，以及不接受上述任何选项的程序"

#: myframe.h:212
msgid ""
"Export the current view as tree structured text, using spaces for each "
"indentation level. Suitable for importing into mindmanagers and general text "
"programs"
msgstr ""
"将当前视图导出为树结构化文本，对每个缩进级别使用空格。适用于导入思维管理人员"
"和一般文本程序"

#: myframe.h:291
msgid "Extend Selection Down\tSHIFT+DOWN"
msgstr "向下扩展所选内容\tSHIFT+DOWN"

#: myframe.h:292
msgid "Extend Selection Full Columns"
msgstr "扩展所选内容的完整列"

#: myframe.h:293
msgid "Extend Selection Full Rows"
msgstr "扩展所选内容的完整行"

#: myframe.h:288 myframe.h:307
msgid "Extend Selection Left\tSHIFT+LEFT"
msgstr "向左扩展所选内容\tSHIFT+LEFT"

#: myframe.h:289 myframe.h:308
msgid "Extend Selection Right\tSHIFT+RIGHT"
msgstr "扩展选择权限\tSHIFT+RIGHT"

#: myframe.h:290
msgid "Extend Selection Up\tSHIFT+UP"
msgstr "向上扩展选择\tSHIFT+UP"

#: myframe.h:309
#, fuzzy
msgid "Extend Selection Word Left\tCTRL+SHIFT+LEFT"
msgstr "向左扩展选择词\tSHIFT+CTRL+LEFT"

#: myframe.h:310
#, fuzzy
msgid "Extend Selection Word Right\tCTRL+SHIFT+RIGHT"
msgstr "向右扩展选择词\tSHIFT+CTRL+RIGHT"

#: myframe.h:312
msgid "Extend Selection to End\tSHIFT+END"
msgstr "将所选内容扩展到结束\tSHIFT+END"

#: myframe.h:311
msgid "Extend Selection to Start\tSHIFT+HOME"
msgstr "将所选内容扩展到 \"开始\"\tSHIFT+HOME"

#: myframe.h:561
msgid "Faster line rendering"
msgstr "更快的线渲染"

#: myframe.h:534
msgid "File Tabs on the bottom"
msgstr "底部的文件选项卡"

#: system.h:339
msgid "File corrupted!"
msgstr "文件已损坏！"

#: document.h:743
msgid "File exported successfully."
msgstr "文件已成功导出。"

#: myframe.h:1185
msgid ""
"File has been re-loaded because of modifications of another program / "
"computer"
msgstr "由于另一个程序/计算机的修改，文件已重新加载"

#: system.h:498
msgid "File load error."
msgstr "文件加载错误。"

#: myframe.h:1171
msgid "File modification conflict!"
msgstr "文件修改冲突！"

#: system.h:272
msgid "File of newer version."
msgstr "较新版本的文件。"

#: myframe.h:511
msgid "Filter..."
msgstr "滤波器..."

#: myframe.h:435
msgid "Fold All\tCTRL+SHIFT+F10"
msgstr "折叠全部\tCTRL+SHIFT+F10"

#: myframe.h:436
msgid "Folds the grid of the selected cell(s) recursively"
msgstr "递归折叠选定单元格的网格"

#: myframe.h:298
msgid "Go To &Matching Cell\tF6"
msgstr "转到匹配单元格(&M)\tF6"

#: myframe.h:299
msgid "Go To Matching Cell (Reverse)\tSHIFT+F6"
msgstr "转到匹配单元格 (反向)\tSHIFT+F6"

#: myframe.h:387
msgid "Grid Style Rendering\tALT+7"
msgstr "网格样式渲染\tALT+7"

#: myframe.h:207
#, fuzzy
msgid "HTML (&Bullet points)..."
msgstr "HTML (&O)..."

#: myframe.h:209
msgid "HTML (&Outline)..."
msgstr "HTML (&O)..."

#: myframe.h:354
msgid "Hierarchy &Swap\tF8"
msgstr "层次结构交换(&S)\tF8"

#: myframe.h:345
msgid ""
"Hold CTRL while pressing right mouse button to quickly set a tag for the "
"current cell using a popup menu"
msgstr "按住 CTRL 键，同时使用弹出菜单快速设置当前单元格的标记"

#: myframe.h:384
msgid "Horizontal Layout with Bubble Style Rendering\tALT+5"
msgstr "具有气泡样式渲染的水平布局\tALT+5"

#: myframe.h:383
msgid "Horizontal Layout with Grid Style Rendering\tALT+4"
msgstr "具有网格样式渲染的水平布局\tALT+4"

#: myframe.h:385
msgid "Horizontal Layout with Line Style Rendering\tALT+6"
msgstr "具有线条样式渲染的水平布局\tALT+6"

#: document.h:978
msgid "How many pixels wide should a page be? (0 for auto fit)"
msgstr "一个页面应该有多少像素宽？(0 为自动配合)"

#: myframe.h:704
msgid "Image "
msgstr "图像 "

#: document.h:1556
msgid "Image Resize"
msgstr "图像调整大小"

#: myframe.h:244
msgid "Import file from"
msgstr "从导入文件"

#: myframe.h:256
msgid "Increase column width (ALT+mousewheel)\tALT+PGUP"
msgstr "增加列宽度 (alt 鼠标滚轮)\tALT+PGUP"

#: myframe.h:259
msgid "Increase column width (no sub grids)\tCTRL+ALT+PGUP"
msgstr "增加列宽度 (无子网格)\tCTRL+ALT+PGUP"

#: myframe.h:211
msgid "Indented &Text..."
msgstr "文本缩进(&T)..."

#: myframe.h:221
msgid "Indented text..."
msgstr "文本缩进..."

#: myframe.h:168
msgid "Initialization Error"
msgstr "初始化错误"

#: document.h:1667
msgid "Internal error: unimplemented operation!"
msgstr "内部错误：未实现的操作！"

#: document.h:1105
msgid "Key binding"
msgstr "键绑定"

#: document.h:1120
msgid "Keybinding cancelled."
msgstr "取消了绑定。"

#: myframe.h:389
msgid "Line Style Rendering\tALT+9"
msgstr "线条样式渲染\tALT+9"

#: myframe.h:600
msgid "Load interactive &tutorial...\tF1"
msgstr "加载交互式教程(&T)...\tF1"

#: myframe.h:601
msgid "Load operation reference...\tCTRL+ALT+F1"
msgstr ""

#: system.h:359
#, fuzzy, c-format
msgid "Loaded %s (%d cells, %d characters) in %d milliseconds."
msgstr "加载%s (%d 单元格，%d 字符)。"

#: myframe.h:351 myframe.h:353
msgid ""
"Make a 1xN selection to indicate which column to sort on, and which rows to "
"affect"
msgstr "选定一块 1xN 区域以指明要对哪一列进行排序，以及哪些行受影响"

#: myframe.h:392
msgid "Make a hierarchy layout more vertical (default) or more horizontal"
msgstr "使层次结构布局更垂直 (默认) 或更水平"

#: myframe.h:538
msgid "Minimize on close"
msgstr "关闭时最小化"

#: myframe.h:536
msgid "Minimize to tray"
msgstr "最小化到托盘"

#: myframe.h:286
msgid "Move Cells Down\tCTRL+DOWN"
msgstr "向下移动单元格\tCTRL+DOWN"

#: myframe.h:283
msgid "Move Cells Left\tCTRL+LEFT"
msgstr "向左移动单元格\tCTRL+LEFT"

#: myframe.h:284
msgid "Move Cells Right\tCTRL+RIGHT"
msgstr "向右移动单元格\tCTRL+RIGHT"

#: myframe.h:285
msgid "Move Cells Up\tCTRL+UP"
msgstr "向上移动单元格\tCTRL+UP"

#: myframe.h:281
msgid "Move Selection Down\tDOWN"
msgstr "向下移动所选内容\tDOWN"

#: myframe.h:278
msgid "Move Selection Left\tLEFT"
msgstr "向左移动所选内容\tLEFT"

#: myframe.h:279
msgid "Move Selection Right\tRIGHT"
msgstr "向右移动选择\tRIGHT"

#: myframe.h:280
msgid "Move Selection Up\tUP"
msgstr "上移所选内容\tUP"

#: myframe.h:273
msgid "Move to next cell\tTAB"
msgstr "移动到下一个单元格\tTAB"

#: myframe.h:274
msgid "Move to previous cell\tSHIFT+TAB"
msgstr "移动到上一个单元格\tSHIFT+TAB"

#: document.h:1117
msgid "NOTE: key binding will take effect next run of TreeSheets."
msgstr "注：键绑定将在下一次运行的树表中生效。"

#: myframe.h:545
msgid "Navigate in between cells with cursor keys"
msgstr "使用光标键在单元格之间导航"

#: myframe.h:667
msgid "New (CTRL+n)"
msgstr "新建 (CTRL+n)"

#: myframe.h:679
msgid "New Grid (INS)"
msgstr "新网格 (ins)"

#: document.h:903
msgid "New Sheet"
msgstr "新工作表"

#: document.h:904
msgid "New file cancelled."
msgstr "新文件已取消。"

#: document.h:1553
msgid "No image in this cell."
msgstr "此单元格中没有图像。"

#: document.h:1676
msgid "No matches for search."
msgstr "没有用于搜索的匹配项。"

#: document.h:1580
msgid "No matching cell found!"
msgstr "找不到匹配的单元格！"

#: document.h:1672
msgid "No search string."
msgstr "没有搜索字符串。"

#: document.h:1053 document.h:1361
msgid "No search."
msgstr "不搜索。"

#: document.h:1318
msgid "No style to paste."
msgstr "没有要粘贴的样式。"

#: document.h:1577
#, fuzzy
msgid "No text in this cell."
msgstr "此单元格中没有图像。"

#: document.h:1180
msgid "No text selected."
msgstr "未选择文本。"

#: system.h:270
msgid "Not a TreeSheets file."
msgstr "不是 \"树表\" 文件。"

#: document.h:856
msgid "Nothing more to redo."
msgstr "没有什么可重做的了。"

#: document.h:848
msgid "Nothing more to undo."
msgstr "没有更多的撤消。"

#: document.h:1065
msgid ""
"Now viewing TreeSheet to fit to the screen exactly, press F12 to return to "
"normal."
msgstr "现在查看树板以完全适合屏幕，按 F12 返回正常状态。"

#: myframe.h:375
msgid "Open &file\tF4"
msgstr "打开文件(&F)\tF4"

#: myframe.h:668
msgid "Open (CTRL+o)"
msgstr "打开 (CTRL+o)"

#: myframe.h:339
#, fuzzy
msgid "Open border colors\tSHIFT+ALT+F11"
msgstr "重置颜色(&C)\tSHIFT+CTRL+c"

#: myframe.h:337
#, fuzzy
msgid "Open cell colors\tSHIFT+ALT+F9"
msgstr "重置颜色(&C)\tSHIFT+CTRL+c"

#: system.h:406
msgid "Open file cancelled."
msgstr "打开文件已取消。"

#: myframe.h:373
msgid "Open link in &browser\tF5"
msgstr "在浏览器中打开链接(&B)\tF5"

#: myframe.h:338
#, fuzzy
msgid "Open text colors\tSHIFT+ALT+F10"
msgstr "重置颜色(&C)\tSHIFT+CTRL+c"

#: myframe.h:374
msgid ""
"Opens up the text from the selected cell in browser (should start be a valid "
"URL)"
msgstr "在浏览器中打开选定单元格中的文本 (开始时应该是有效的 url)"

#: myframe.h:376
msgid ""
"Opens up the text from the selected cell in default application for the file "
"type"
msgstr "在文件类型的默认应用程序中打开选定单元格中的文本"

#: system.h:379
msgid ""
"PNG decode failed on some images in this document\n"
"They have been replaced by red squares."
msgstr ""
"PNG 解码本文档中的某些图像时失败\n"
"它们已被红色方块所取代。"

#: system.h:380
msgid "PNG decoder failure"
msgstr "PNG 解码器故障"

#: myframe.h:238
msgid "Page Setup..."
msgstr "页面设置..."

#: myframe.h:674
msgid "Paste (CTRL+v)"
msgstr "粘贴 (CTRL+v)"

#: myframe.h:399
msgid "Paste Style Only\tCTRL+SHIFT+v"
msgstr "仅粘贴样式\tCTRL+SHIFT+v"

#: myframe.h:526
msgid "Pick Custom &Color..."
msgstr "选择自定义颜色(&C)..."

#: myframe.h:524
msgid "Pick Default Font..."
msgstr "选择默认字体..."

#: myframe.h:528
msgid "Pick Document Background..."
msgstr "选择文档背景..."

#: myframe.h:986
msgid "Please enable (Options -> Show Toolbar) to use search."
msgstr "请启用 (选项-> 显示工具栏) 以使用搜索。"

#: document.h:1555
msgid "Please enter the percentage you want the image scaled by:"
msgstr "请输入要按以下方式缩放图像的百分比："

#: document.h:1104
msgid "Please pick a menu item to change the key binding for"
msgstr "请选择一个菜单项来更改的键绑定"

#: document.h:879
msgid "Please select a TreeSheets file to load:"
msgstr "请选择要加载的树表格文件："

#: document.h:1340
msgid "Please select an image file:"
msgstr "请选择图像文件："

#: system.h:450
msgid "Please select file to import:"
msgstr "请选择要导入的文件："

#: myframe.h:962
msgid "Press F11 to exit fullscreen mode."
msgstr "按 f11 退出全屏模式。"

#: document.h:987
msgid "Print Preview"
msgstr "打印预览"

#: myframe.h:240
msgid "Print preview..."
msgstr "打印预览..."

#: myframe.h:514
msgid "Radius &0"
msgstr "半径0(&0)"

#: myframe.h:515
msgid "Radius &1"
msgstr "半径1(&1)"

#: myframe.h:516
msgid "Radius &2"
msgstr "半径2(&2)"

#: myframe.h:517
msgid "Radius &3"
msgstr "半径3(&3)"

#: myframe.h:518
msgid "Radius &4"
msgstr "半径4(&4)"

#: myframe.h:519
msgid "Radius &5"
msgstr "半径5(&5)"

#: myframe.h:520
msgid "Radius &6"
msgstr "半径6(&6)"

#: myframe.h:554
#, fuzzy
msgid ""
"Reloads when another computer has changed a file (if you have made changes, "
"asks)"
msgstr "当另一台计算机更改了文件时重新加载 (如果您进行了更改，请询问)"

#: myframe.h:370
msgid "Remove image(s) from the selected cells"
msgstr "从选定单元格中删除图像"

#: myframe.h:559
msgid "Render document centered"
msgstr "呈现文档居中"

#: myframe.h:688
msgid "Replace "
msgstr "取代 "

#: myframe.h:459
msgid "Replace &All"
msgstr "全部替换(&A)"

#: myframe.h:332
#, fuzzy
msgid "Reset &colors\tCTRL+SHIFT+c"
msgstr "重置颜色(&C)\tSHIFT+CTRL+c"

#: myframe.h:262
#, fuzzy
msgid "Reset column widths\tCTRL+SHIFT+w"
msgstr "重置列宽度\tSHIFT+CTRL+w"

#: myframe.h:682
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: myframe.h:236
msgid "Save &As..."
msgstr "另存为(&A)..."

#: myframe.h:669
msgid "Save (CTRL+s)"
msgstr "保存 (CTRL+s)"

#: myframe.h:670
msgid "Save As"
msgstr "另存为"

#: document.h:634
msgid "Save and Close"
msgstr "保存并关闭"

#: document.h:161 document.h:752
msgid "Save cancelled."
msgstr "保存已取消。"

#: document.h:228
#, c-format
msgid "Saved %s successfully (in %d milliseconds)."
msgstr ""

#: myframe.h:618
msgid "Script"
msgstr ""

#: myframe.h:465
msgid "Scroll Down (mousewheel)\tALT+DOWN"
msgstr "向下滚动 (鼠标滚轮)\tALT+DOWN"

#: myframe.h:464
msgid "Scroll Down (mousewheel)\tPGDN"
msgstr "向下滚动 (鼠标滚轮)\tPGDN"

#: myframe.h:466
msgid "Scroll Left\tALT+LEFT"
msgstr "向左滚动\tALT+LEFT"

#: myframe.h:467
msgid "Scroll Right\tALT+RIGHT"
msgstr "向右滚动\tALT+RIGHT"

#: myframe.h:510
msgid "Scroll Sheet..."
msgstr "滚动表格..."

#: myframe.h:463
msgid "Scroll Up (mousewheel)\tALT+UP"
msgstr "向上滚动 (鼠标滚轮)\tALT+UP"

#: myframe.h:462
msgid "Scroll Up (mousewheel)\tPGUP"
msgstr "向上滚动 (鼠标滚轮)\tPGUP"

#: myframe.h:684
msgid "Search "
msgstr "搜索 "

#: myframe.h:295
msgid "Select &Parent\tESC"
msgstr "选择父项(&P)\tESC"

#: myframe.h:276
msgid "Select &all in current grid\tCTRL+a"
msgstr "在当前网格中选择所有(&A)\tCTRL+a"

#: myframe.h:296
msgid "Select First &Child\tSHIFT+ENTER"
msgstr "选择第一个子项(&C)\tSHIFT+ENTER"

#: document.h:1507
msgid "Selected grid is not a table: cells must not already have sub-grids."
msgstr "选定的网格不是表：单元格不能已经有子网格。"

#: myframe.h:223
msgid "Semi-Colon delimited text (CSV)..."
msgstr "半冒号分隔文本 (CSV)..."

#: myframe.h:448
msgid "Set Grid Border Width..."
msgstr "设置网格边框宽度..."

#: document.h:979
msgid "Set Print Scale"
msgstr "设置打印比例"

#: myframe.h:239
msgid "Set Print Scale..."
msgstr "设置打印比例..."

#: myframe.h:483
#, no-c-format
msgid "Show 1% less than the last filter"
msgstr "显示比最后一个筛选器少 1%"

#: myframe.h:481
#, no-c-format
msgid "Show 1% more than the last filter"
msgstr "显示比最后一个筛选器多 1%"

#: myframe.h:475
#, no-c-format
msgid "Show 10% of last edits"
msgstr "显示上次编辑的 10%"

#: myframe.h:477
#, no-c-format
msgid "Show 20% of last edits"
msgstr "显示上次编辑的 20%"

#: myframe.h:473
#, no-c-format
msgid "Show 5% of last edits"
msgstr "显示上次编辑的 5%"

#: myframe.h:479
#, no-c-format
msgid "Show 50% of last edits"
msgstr "显示上次编辑的 50%"

#: myframe.h:530
msgid "Show Statusbar"
msgstr "显示状态栏"

#: myframe.h:532
msgid "Show Toolbar"
msgstr "显示工具栏"

#: myframe.h:471
msgid "Show only cells in current search"
msgstr "仅在当前搜索中显示单元格"

#: myframe.h:540
msgid "Single click maximize from tray"
msgstr "从托盘中单击最大化"

#: system.h:429
#, c-format
msgid "Size %d"
msgstr "尺寸 %d"

#: myframe.h:350
msgid "Sort &Ascending"
msgstr "排序升序(&A)"

#: myframe.h:352
msgid "Sort &Descending"
msgstr "排序降序(&D)"

#: myframe.h:314
msgid "Start of line of text\tHOME"
msgstr "文本行的开始\tHOME"

#: myframe.h:316
msgid "Start of text\tCTRL+HOME"
msgstr "文本的开始\tCTRL+HOME"

#: myframe.h:355
msgid "Swap all cells with this text at this level (or above) with the parent"
msgstr "将此文本与父级 (或更高版本) 的所有单元格交换"

#: myframe.h:543
msgid "Swap mousewheel scrolling and zooming"
msgstr "交换鼠标滚轮滚动和缩放"

#: myframe.h:494
msgid "Switch to &next file/tab"
msgstr "切换到下一个文件/选项卡(&N)"

#: myframe.h:490
msgid "Switch to &next file/tab\tCTRL+TAB"
msgstr "切换到下一个文件/选项卡(&N)\tCTRL+TAB"

#: myframe.h:496
#, fuzzy
msgid "Switch to &previous file/tab\tCTRL+SHIFT+TAB"
msgstr "切换到以前的文件/选项卡(&P)\tSHIFT+CTRL+TAB"

#: myframe.h:224
msgid "Tab delimited text..."
msgstr "制表符分隔的文本格式..."

#: myframe.h:449
msgid "Tag..."
msgstr "标记..."

#: myframe.h:359
msgid ""
"Takes a hierarchy (nested 1xN or Nx1 grids) and converts it into a flat NxN "
"grid, useful for export to spreadsheets"
msgstr ""
"采用层次结构 (嵌套 1xn 或 1xN 网格) 并将其转换为平面 1xN 网格，可用于导出到电"
"子表格"

#: myframe.h:696
msgid "Text "
msgstr "文本 "

#: myframe.h:445
msgid "Text &Editing..."
msgstr "文本编辑(&E)..."

#: myframe.h:446
msgid "Text Sizing..."
msgstr "文本大小..."

#: myframe.h:447
msgid "Text Style..."
msgstr "文本样式..."

#: document.h:461
msgid "Text size decreased."
msgstr "文本大小减小。"

#: document.h:461
msgid "Text size increased."
msgstr "文本大小增加。"

#: document.h:916
msgid "The Free Form Hierarchical Information Organizer"
msgstr "自由形式分层信息管理器"

#: document.h:435
msgid "This operation doesn't work on thin selections."
msgstr "此操作不适用于精简选择。"

#: document.h:436
msgid "This operation requires a cell that contains a grid."
msgstr "此操作需要一个包含网格的单元格。"

#: document.h:433
msgid "This operation requires a selection."
msgstr "此操作需要选择。"

#: document.h:434
msgid "This operation works on a single selected cell only."
msgstr "此操作仅适用于单个选定的单元格。"

#: myframe.h:499
msgid "Toggle &Fullscreen View\tCTRL+F11"
msgstr "切换全屏视图(&F)\tCTRL+F11"

#: myframe.h:501
msgid "Toggle &Fullscreen View\tF11"
msgstr "切换全屏视图(&F)\tF11"

#: myframe.h:505
msgid "Toggle &Scaled Presentation View\tCTRL+F12"
msgstr "切换缩放的演示文稿视图(&S)\tCTRL+F12"

#: myframe.h:507
msgid "Toggle &Scaled Presentation View\tF12"
msgstr "切换缩放的演示文稿视图(&S)\tF12"

#: myframe.h:430
msgid "Toggle Fold\tCTRL+F10"
msgstr "切换折叠\tCTRL+F10"

#: myframe.h:432
msgid "Toggle Fold\tF10"
msgstr "切换折叠\tF10"

#: myframe.h:391
msgid "Toggle Vertical Layout\tF7"
msgstr "切换垂直布局\tF7"

#: myframe.h:509
#, fuzzy
msgid "Toggle Zen Mode"
msgstr "切换折叠\tF10"

#: myframe.h:325
msgid "Toggle cell &BOLD\tCTRL+b"
msgstr "切换单元格(&B)\tCTRL+b"

#: myframe.h:326
msgid "Toggle cell &ITALIC\tCTRL+i"
msgstr "切换单元格意大利语(&I)\tCTRL+i"

#: myframe.h:329
msgid "Toggle cell &strikethrough\tCTRL+t"
msgstr "切换单元格删除线(&S)\tCTRL+t"

#: myframe.h:327
#, fuzzy
msgid "Toggle cell &typewriter\tCTRL+ALT+t"
msgstr "切换单元格打字机(&T)"

#: myframe.h:328
msgid "Toggle cell &underlined\tCTRL+u"
msgstr "切换带下划线的单元格(&U)\tCTRL+u"

#: myframe.h:434
msgid "Toggles showing the grid of the selected cell(s)"
msgstr "切换显示所选单元格的网格"

#: myframe.h:470
msgid "Turn filter &off"
msgstr "关闭过滤器(&O)"

#: myframe.h:672
msgid "Undo (CTRL+z)"
msgstr "撤消 (CTRL+z)"

#: myframe.h:437
msgid "Unfold All\tCTRL+ALT+F10"
msgstr "全部展开\tCTRL+ALT+F10"

#: myframe.h:438
msgid "Unfolds the grid of the selected cell(s) recursively"
msgstr "递归展开选定单元格的网格"

#: document.h:916
msgid "Uses"
msgstr ""

#: myframe.h:588
#, fuzzy
msgid "Variable &Assign\tCTRL+ALT+a"
msgstr "变量分配(&A)"

#: myframe.h:589
#, fuzzy
msgid "Variable &Read\tCTRL+ALT+r"
msgstr "变量读取(&R)"

#: myframe.h:380
msgid "Vertical Layout with Bubble Style Rendering\tALT+2"
msgstr "具有气泡样式渲染的垂直布局\tALT+2"

#: myframe.h:379
msgid "Vertical Layout with Grid Style Rendering\tALT+1"
msgstr "具有网格样式渲染的垂直布局\tALT+1"

#: myframe.h:381
msgid "Vertical Layout with Line Style Rendering\tALT+3"
msgstr "具有线条样式渲染的垂直布局\tALT+3"

#: myframe.h:602
msgid "View tutorial &web page..."
msgstr "查看教程网页(&W)..."

#: document.h:902
msgid "What size grid would you like to start with?"
msgstr "您希望从什么尺寸的网格开始？"

#: system.h:430
#, c-format
msgid "Width %d"
msgstr "宽度 %d"

#: myframe.h:304
msgid "Word Left\tCTRL+LEFT"
msgstr "左边的单词\tCTRL+LEFT"

#: myframe.h:305
msgid "Word Right\tCTRL+RIGHT"
msgstr "右文字\tCTRL+RIGHT"

#: myframe.h:220
msgid "XML (attributes too, for OPML etc)..."
msgstr "XML (带有属性, for OPML etc)..."

#: myframe.h:219
msgid "XML..."
msgstr "XML..."

#: document.h:204
msgid "Zlib error while writing file."
msgstr "写入文件时出现 zlib 错误。"

#: myframe.h:486
msgid "Zoom &In (CTRL+mousewheel)\tCTRL+PGUP"
msgstr "放大 (CTRL+鼠标滚轮)(&I)\tCTRL+PGUP"

#: myframe.h:487
msgid "Zoom &Out (CTRL+mousewheel)\tCTRL+PGDN"
msgstr "缩小 (CTRL+鼠标滚轮)(&O)\tCTRL+PGDN"

#: myframe.h:676
msgid "Zoom In (CTRL+mousewheel)"
msgstr "放大 (CTRL+鼠标滚轮)"

#: myframe.h:677
msgid "Zoom Out (CTRL+mousewheel)"
msgstr "缩小 (CTRL+鼠标滚轮)"

#: document.h:466
msgid "Zoomed in."
msgstr "已放大。"

#: document.h:466
msgid "Zoomed out."
msgstr "已缩小。"

#: myframe.h:914
msgid "change will take effect next run of TreeSheets"
msgstr "更改将在下一次运行的树表中生效"

#: myframe.h:349
msgid "changes the orientation of a grid"
msgstr "更改网格的方向"

#: system.h:497
msgid "couldn't import file!"
msgstr "无法导入文件！"

#: myframe.h:400
msgid "only sets the colors and style of the copied cell, and keeps the text"
msgstr "仅设置复制单元格的颜色和样式，并保留文本"

#: document.h:1615
msgid "only works in cell text mode"
msgstr "仅在单元格文本模式下工作"

#: myframe.h:404
msgid "redo any undo steps, if you haven't made changes since"
msgstr "重做任何撤消步骤，如果你没有做的更改，因为"

#: myframe.h:402
msgid "revert the changes, one step at a time"
msgstr "恢复更改，一步一次"

#: document.h:978
msgid "scale:"
msgstr "规模："

#: document.h:903
msgid "size:"
msgstr "大小："

#~ msgid "&Data"
#~ msgstr "数据(&D)"

#~ msgid "&Operation"
#~ msgstr "操作(&O)"

#~ msgid "&Run"
#~ msgstr "运行(&R)"

#~ msgid "File saved succesfully."
#~ msgstr "成功保存的文件。"
